
\documentclass{article}
\usepackage{xltxtra}

\usepackage{amssymb,amsmath}

% il y a probablement une meilleur manière d'écrire ça !
% je ne sais pas utiliser les variables dans la liste des options de déclaration du package.
\ifnum1=0\scenarianswersheet
	\ifnum0=0\scenarirandomchoice
		\usepackage[bloc,separateanswersheet,automarks,noshuffle,noshufflegroups,lang=FR]{automultiplechoice}
	\else
		\usepackage[bloc,separateanswersheet,automarks,noshufflegroups,lang=FR]{automultiplechoice}
	\fi
\else
	\ifnum0=0\scenarirandomchoice
		\usepackage[bloc,automarks,noshuffle,noshufflegroups,lang=FR]{automultiplechoice}
	\else
		\usepackage[bloc,automarks,noshufflegroups,lang=FR]{automultiplechoice}
	\fi
\fi



\baremeDefautS{formula=(NB-NBC+NMC==0 ? 1 : (NB-NBC+NMC==1 ? \scenarierra : (NB-NBC+NMC==2 ? \scenarierrb : \scenarierrmore))),v=0,e=0,MAX=1}
\baremeDefautM{formula=(NB-NBC+NMC==0 ? 1 : (NB-NBC+NMC==1 ? \scenarierra : (NB-NBC+NMC==2 ? \scenarierrb : \scenarierrmore))),v=0,e=0,MAX=1}


% surcharge du texte des feuilles
\def\AMC@loc@namesurname{\scenarinamefieldname}

% modif pour ne pas mettre la lettre dans la case en publi à feuille séparée
\ifnum1=0\scenarianswersheet

	\def\AMC@loc@qf#1{\textbf{Q #1:}}
	\def\AMC@loc@FR{
		\def\AMC@loc@qf##1{\textbf{Q ##1 :}}
		\def\AMC@loc@qf##1{\textbf{Q ##1 :}}
	}
	% modifs pour avoir des cases mieux faites sur la grille de réponse
	\def\AMCoutsideLabelFormat#1{}
	\makeatletter\AMC@outside@boxtrue\makeatother



	% surcharge du texte des feuilles
	\def\AMC@loc@qf#1{\textbf{Q #1:}}

	\def\AMCformQuestion#1{\makebox[0.8cm][l]{Q #1}}
\fi


% suppression du symbole trèfle s'il n'y a que des QC*M*
%\def\multiSymbole{}


\usepackage{multicol}
\setmainfont{\scenarifont}


% marge fortement réduite pour les pages non scannées si c'est un exam à feuille de réponse séparée
% pour économiser des pages
%
% sur les feuilles scannées, ont est obligé de garder une grande marge, les bords de la feuille se déforment plus facilement
% et peuvent faire sauter les marqueurs
\ifnum1=0\scenarianswersheet
	\geometry{paper=a4paper,hmargin=1.4cm,headheight=1.4cm,headsep=.1cm,footskip=1cm,top=1.7cm,bottom=1.8cm}
\else
	\geometry{paper=a4paper,hmargin=2.4cm,headheight=2cm,headsep=.1cm,footskip=1cm,top=3.5cm,bottom=2.5cm}
\fi

\begin{document}



\ifnum1=0\scenarianswersheet
	% modifs pour avoir des cases mieux faites sur la grille de réponse
	\def\AMCoutsideLabelFormat#1{}
	\makeatletter\AMC@outside@boxtrue\makeatother

	% surcharge du texte des feuilles
	\def\AMC@loc@qf#1{\textbf{Q #1:}}

	\def\AMCformQuestion#1{\makebox[0.8cm][l]{Q #1}}
\fi



\def\AMCmakeTitle#1{\par\noindent\hrule\vspace{1ex}{\hspace*{\fill}\Large\bf #1\hspace*{\fill}}\vspace{1ex}\par\noindent\hrule\par\vspace{1ex}}
\AMCrandomseed{1527384}

\element{questions}{

